\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fourier}
\usepackage[scaled=0.875]{helvet}
\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}
\usepackage{amsmath,amssymb,makeidx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{pifont}
\usepackage{lscape}
\usepackage{multicol}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{multirow} 
\usepackage{textcomp} 
\newcommand{\euro}{\eurologo{}}
%Tapuscrit : Denis Vergès
\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-text,pst-tree,pstricks-add}
\usepackage{pstricks-add}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\D}{\mathbb{D}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\usepackage[left=3.5cm, right=3.5cm, top=3cm, bottom=3cm,headheight=14pt]{geometry}
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\renewcommand{\theenumi}{\textbf{\arabic{enumi}}}
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\theenumii}{\textbf{\alph{enumii}}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii.}}
\def\Oij{$\left(\text{O},~\vect{\imath},~\vect{\jmath}\right)$}
\def\Oijk{$\left(\text{O},~\vect{\imath},~\vect{\jmath},~\vect{k}\right)$}
\def\Ouv{$\left(\text{O},~\vect{u},~\vect{v}\right)$}
\usepackage{fancyhdr}
%\usepackage[colorlinks=true,pdfstartview=FitV,linkcolor=blue,citecolor=blue,urlcolor=blue]{hyperref}
\usepackage[dvips]{hyperref}
\hypersetup{%
pdfauthor = {APMEP},
pdfsubject = {Brevet},
pdftitle = {Grenoble février 1960},
allbordercolors = white,
pdfstartview=FitH}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[np]{numprint}
\begin{document}
\setlength\parindent{0mm}
\rhead{}
\lhead{\small L'année 1960}
\rfoot{\small Grenoble}
\lfoot{\small février 1960}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{empty}
\begin{center} {\Large \textbf{\decofourleft~Brevet Grenoble février 1960~\decofourright}}

\medskip

\textbf{ENSEIGNEMENT LONG}
\end{center}

\bigskip

\textbf{ALGÈBRE}

\medskip

On considère un système d'axes de coordonnées rectangulaires $x'\text{O}x,\: y'\text{O}y$ et les quatre points q
\begin{center}A(0~;~+3),\quad B$(- 4~;~+1)$,\quad C$( 2~;~- 4)$,\quad D$(+2~;~- 2)$.\end{center}

L'unité de longueur sur chacun des axes est le centimètre.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Calculer les coordonnées des milieux des segments [AC] et [BD].

En déduire la nature du quadrilatère ABCD.
\item Vérifier que la droite graphique de la fonction $y = \dfrac72 x + 3$ passe par les points A et C et que la droite (BD) est le graphique de la fonction $y = - \dfrac x2 - 1$.
\end{enumerate}

\bigskip

\textbf{GÉOMÉTRIE}

\medskip
On considère un triangle ABC et les hauteurs [AA$'$] et [BB$'$], qui se coupent en H.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Comparer les triangles AA$'$C et BB$'$C.

En déduire la relation CA $\cdot$ CB$'$ = CB $\cdot$ CA$'$.
\item Comparer les triangles A$'$BH et B$'$AH.

En déduire la relation HA $\cdot$ HA$'$ = HB $\cdot$ HB$'$.
\item On donne les mesures en centimètres des segments suivants :

BC = 5 \:;\quad  BB$' = 4$\:;\quad  CB$' = 3$\:;\quad  CA = 7.

Calculer CA$'$,\: AA$'$,\: AB$'$,\: B$'$H et AH.
\end{enumerate}
\end{document}